中共的冷笑話

2018年10月02日

中共的冷笑話 - 古德明

互聯網

過去半年，美國對中共的制裁，如波濤相續。八月七日，《人民日報》海外版發表《討價還價的籌碼》鴻文說：「美國蘋果公司在中國組裝的手機，暢銷世界，中國工人卻只分到百分之一點八利潤。」中共以蘋果公司作還擊美國籌碼，也就算了，何必說什麼中國工人利益。

蘋果公司剝削中國工人，多年都是如此。二零一一年七月，紐約「中國勞工觀察」（China Labor Watch）就發表調查報告，指出富士康在大陸經營血汗工廠，為蘋果施工，工人不堪壓榨，跳樓而死者，一年將近二十人。中共對工人苦況漠不關心，只求封鎖消息。

去年五月，他們就拘捕中國勞工觀察三名卧底調查員華海峰、蘇恆、李招，還警告他們家屬：「事涉國家機密，你們不得與外界談論。」現在，中共為什麼忽然關心中國工人被蘋果公司剝削？

又中共關心工人，為什麼最近還鎮壓深圳佳士工廠工潮？今年六月，佳士工人不滿公司勞工條件苛刻，並削減、拖欠工資及法定津貼，籌組工會，卻被毆打、開除。

工人代表以及到場聲援的大學生，紛紛被公安拘捕，受盡酷刑。新華社八月二十四日還誣指工人「受境外非政府組織煽動」。

然則中共批評美國蘋果公司剝削中國工人，未免笑話。

當然，他們就是愛說這樣的冷笑話。去年二月六日，習近平在中央改革領導小組會議上說：「工人階級是我國的領導階級，是我們黨最堅實最可靠的階級基礎……」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
加拿大遇到難題了！ (高慧然)

下一則
下一則
最高指示 (尊子)